Ette tuli Holstre mõisa mees Hans Jaakson ja kaebas et ta minewa kewade Kadri Härga oma tüdrukuks tellinud ja sellele aastas 38 Rubla palka lubanud.- kellest ta 5 rubla Kadri Härjale kätte annud käeraha eest mis praegu alles selle käes olewat.- see ei ole aga tema teenistusese tulnud.- Kaebaja nõuab nüüd Kadri Härg käest terwet aasta palka 38 rubla.
Kadri Härg ühes oma isaga Hans Härg kui Assistendiga ette kutsutud, wastab et kõrtsinen teda wägise tellinud ning kõrtsi juures ühes Hendrik Nabraga ühe kõrwalise kambri wiinud ja sääl temale käeraha wägise kätte pakkunud.- Palk olnud kül nenda suur lubatud aga tema on käeraha tõisel päewal kõrtsimehe asemiku Hans Ritsoni kätte tagasi wiinud sest nenda olnud ka tellitud et nädala aja sees raha tagasi wia wõib ja sellest kaubast taganeda.-
Hans Jaakson wastab et kui Kadri Härg ühe wõi tõise inimese kätte käeraha tagasi annad on siis ta seda ka selle käest nõuda wõib.- Kadri on tellimise juures kül seda üttelnud, et kui isa ja wennad mind sia teenistuse tulla ei taha siis toon ma tulewa pühapäew raha tagasi ja on tema, Hans Jaakson, seda ka lubanud, aga ligidamal pühal ei ole ta Kadri Härga näinudki weel wähem on see käeraha tagasi.-
Selle peale sai Hans Jaaksoni naene Mari ette kutsutud, ja wastas seesama küsimise peale, et Kadri Härg ka mitte tema kätte käeraha toonud ega tagasi pakkunud ei ole.-
Et nüüd Kadri Härg nädali pärast tellimist ei Hans Jaaksoni ega selle naese kätte käeraha tagasi teenistuse läinud ei ole sellepärast
Mõisteti: Kadri Härg peab Hans Jaaksonile aastapalk 38 Rubla tagasi maksma ja wõib oma 5 R. raha kui ta seda kellegi kätte annud selle käest tagasi nõuda. 
Eesseiswa mõistus sai kuulutud ja kohtukäiad Appellationi formaliadega tutwustatud.- Kadri Härg palus Appellationi mis temale ka lubati.
